證據表明，羞恥感會削弱而不是促進道德動機。哲學和心理學都同意——對不戴面具的人大喊大叫是行不通的| LGBTQ編輯| 2020年9月21日|沒有直接新聞
如果你現在和這些女性交談——她們參加了一系列節目，坦白了她們的故事，決定在鏡頭前公開談論——我想你會發現少了很多羞恥感。“人們想要相信”：愛情欺詐如何圍繞一個浪漫的騙子建立一個吸引人的家庭| Alissa Wilkinson | 2020年9月4日| Vox
這是一個恥辱與所有的洪水，我們可能會再次錯過它，下次他真的到了什麼。我們都應該聽史蒂夫·班農（Steve Bannon）|丹尼爾·馬洛伊（Daniel Malloy）| 2020年8月22日|奧齊（Ozy）
令人遺憾的是，華為擁有可以說是最高效的5G產品努力發揮你的優勢：華為首席技術官在美國努力打造華為另類產品《財富》（Veta Chan，2020年8月20日）
如果不能在整個地球上實現這一點，那將是一種恥辱。”努力發揮你的優勢：華為首席技術官在美國努力打造華為另類產品《財富》（Veta Chan，2020年8月20日）
但我的背景和歷史對我來說有很多價值，失去它將是一種恥辱。我的猶太火藥周|艾米麗郡| 2015年1月5日|每日野獸
和以往一樣，喬恩·斯圖爾特和《每日秀》劇組鼓勵我們在恐怖和羞恥的同時找到一些幽默。喬恩·斯圖爾特在中情局報告《傑克·霍姆斯，每日野獸視頻》2014年12月13日《每日野獸》時笑著不嘔吐
員工和決策者在飯後的談話中充滿了羞恥，甚至是失敗主義。站不住腳但不可或缺的美國|傑米·德特默| 2014年12月12日|每日野獸
這是一個遺憾，因為桑伯格在《布魯克林九九》上的表現比上一季更為出色。15憤怒的金球獎電視冷落和驚喜：艾米·波勒，《廣告狂人》及更多|凱文·法倫| 2014年12月11日|每日野獸
她自己的困惑、羞恥和恐懼是這篇文章偉大的原因，也是這篇文章成為她的故事的原因。右翼強姦巨魔vs Lena Dunham | Emily Shire | 2014年12月10日|每日野獸
告訴莫德夫人真相，併為自己感到羞恥和責備，這是你應得的。埃爾斯特的愚蠢|亨利·伍德夫人
你在倫敦的時候，我把它整理好了；讓一個神聖的地方保持這樣的狀態是一種恥辱。埃爾斯特的愚蠢|亨利·伍德夫人
因為男人的罪孽，強如女人行善事，使人蒙羞受辱。《聖經》，杜埃·萊姆斯版本，多種多樣
他不可能懷疑或質疑，羞恥感淹沒了他，直到他覺得自己是活著的最卑鄙的人。波浪|阿爾傑農·布萊克伍德
只有我自己屈服的愚蠢才是罪魁禍首，我將永遠為自己感到羞恥。埃爾斯特的愚蠢|亨利·伍德夫人